老老柒柒,有乜動漫超越到鋼煉

收到尾
冇外掛
劇情合理

仲記得當日愛德華 係真理見到艾爾嘅身體
真理將佢拉入到門口
愛德華喺度門閂埋咗之後
忽然間衝出嚟
不斷大叫：艾爾，艾爾，等我
同場加播let it out
諗番起都毛管動

仲有大哥哥更加係童年陰影

嗰啲乜春嘢鬼滅之刃， 火影忍者， 海賊王
同FA真係冇得比
在座咁多套動漫， 喺FA面前都係垃圾

講世界觀完整度, 應該冇乜邊套動漫好得過鋼煉

03動畫個世界觀其實幾吸引, 真實世界VS煉金術世界

根本無 完美收尾，加上入面無一個人物係多餘。

咪玩啦呀哥 刀劍都收佢皮

helck

無

男兒當入樽

不過唔知叫唔叫得上超越
依樣已加入個人主觀

日經

起承轉合都係完美
最後入真理之門救細佬果幕真係好神 切合返主題等價交換

刀劍之後出左太多唔同故事

鋼煉完左就完左，冇生人霸死地

好難將依兩套比較
一套係SELL運動, 熱血 一套係SELL劇情, 哲理
但兩套都係我心目中既神作

男子高中生日常最合理不過

我心目中兩套神作
鋼鍊
命運石之門

見樓上有人講男兒當入樽，唯一遺憾真係強行爛尾...

fate系列都唔錯，fate ubw , fate zero同fate haven feel呢三套都神作。同鋼煉都不相伯仲
鬼滅之刃係好睇但未至於上到神枱，都唔明d人點解要捧到佢咁樣……

鬼滅屌打呢套垃圾

仲要每個角色刻劃描寫都做得好好，唔會只係側重晒喺兩兄弟上面

就算出場比較少嘅休斯同狗狗一樣都睇到心痛

下 男兒當入樽邊度爛?個尾好撚神喎大佬

Death note

死神

吉羊羊與灰太狼屌打=·=

可能佢覺得啲人好似足球小將咁 個個打NBA先唔叫難尾

冇 雖然本人係鬼滅fans 但係完整度都係鋼煉最好

03版個結局係咪講愛德去左第二個時空
太耐唔記得左

唔合理啦飛咁高

足球小將其實有好多人都踢緊國內㗎咋

比宇宙更遠的地方

個SETTING好似係門另一邊係真實世界
佢最尾既人體鍊成打開咗門 阿哥就去左真實既德國
佢細佬就拎返身體但冇咗幾年記憶
有錯請指教

火影

雖然好睇
但不如唔好日日吹奏

Fate 好睇還好睇，同鋼鍊不相伯仲，你係咪假膠

唯一遺憾

魯路修

鬼滅秒

點解細佬冇左成個身體 阿哥淨係冇左隻腳

唔玩後宮 唔玩賣肉 唔玩廢萌 唔玩拖劇情 唔爛尾

因為真理會奪走你覺得最重要嘅嘢
你想用身體感受溫暖
成個身體冇咗

你想邁步向前, 珍視兄弟
咁你就會奪走你嘅兄弟同埋腳

你想 復活 你嘅兒子
就連生殖器官都畀人哋拎走埋

鬼滅

呢個就係等價交換

出左套劇場 香巴拉的征服者
不過我已經唔記得個結局

笑撚左 咪玩啦ching

魯魯修輕鬆屌打

我自己係超鍾意03版果種帶啲灰暗嘅結局 但故事後期破壞平衡就唔係咁鍾意

刀劍.

其實運動系黎講
光速蒙面俠都算上得神檯
漫畫衰在世界杯太on9
動畫完個timing反而prefect

異種族風俗娘評鑑

漫畫黎講魂環有得一戰

鬼滅好睇都唔好睇

最近果幾集直情慘不忍睹 每集狂出招然後就話距離天光還有xx分鐘拖撚左差唔多十話

第二季已經商業化啦
大河內啲強迫症 又係
利申 兩套同樣咁鐘意

天元突破

銃夢第一輯嘅世界觀就已經超晒鋼煉班

咪玩啦

粉俠傳

怪物 約翰 天馬醫生

輝夜大小姐

FA 定 03看
我覺我FA正
火佬殺envy果段熱血到

FA宜家睇番覺得套野好悶
以前細個睇就驚喜
宜家睇番覺得愛德華同細佬性格好老土好煩
睇到佢地兩個就想飛

魂環差個馬鼻

計已完個D真係冇
呢套起承轉合都好完美
最重要同入樽一樣冇拖戲, jump好多神作拖下拖下都柒晒

進擊的巨人

El psy congroo

我覺得做得好既應該係過好多年你都重會記得佢
鋼煉最尾同女豬等價交換將來既人生真係

屌agger
仲要佢d招數個個都唔知係點用係咩特性
淨係就咁畫吓風呀水呀蛇呀星星月亮，改唔同名就當係唔同招數咁
完全唔知打緊乜柒

櫻線有d潛質 但係長度都唔同 冇得講 鋼練大太多啦

係呀係呀鬼滅世界第一

未睇過
睇fa定03年版好

光你老母 衝鋒21

睇完fa意猶未盡睇返03，又係一個平行世界式享受

浪客行

標準答案 鬼滅
兄妹情完勝兄弟情

火影世界第一

車埋啲唔知咩技

點樣悶呀
要笑點有笑點
要熱血有熱血
仲要成套嘢畫質音樂一流，畫面冇崩過
有起承轉合

ching平時睇d咩作品角色性格咁潮又唔悶

得啦銃夢世一得未

真係無得輸

可惜鬼滅生不逢時
早十幾年出世 而家既神枱應該就係鬼滅

巨人個尾如果冇人估到應該可以

火之鳥個故事可以一戰
尤其當你發現成個故事係一個圓嘅時候
可惜畫風同主題比較小眾

依套野真係神層
唔覺有一套超越到

唔洗估
巨人同鋼煉已經企後金字塔頂層

Keroro軍曹

中二病神作

識貨可惜冇結局

第五頁都仲未有人講醫龍呢套野感情線，合理性，政治戲滿分咁濟都無人吹奏

巨人

FA仲要首首Op同Ed都好聽

你不如講吓FA超越到以前邊d神作？呢樣少人講d

銀魂

FA >> all

好似係：
03版人造人拉斯變咗條咬尾蛇，成為連接現實世界同煉金術世界既門。愛德喺現實世界德國揸飛機，經過道門返入煉金術世界。最後兄弟重逢，但艾爾好似未恢復晒記憶。

死亡筆記

我覺得麻麻地，種畫風唔岩我

以前有睇過前面幾集，太悶就沒睇落去

唔同年代難比較，但手塚世界級

L死咗之後完全唔合理

點解會係爛尾？
真係好撚完美咁樣收尾..
你估下下都要做到足球小將咁無敵。
下下都君臨天下無人能敵咩..
本身井上就係想用呢個結果話比世人知道
青春係遺憾，唔會一帆風順
有遺憾既青春，先顯得青春更有價值

Jojo

Fsn冇得分拆咁睇，睇晒三線先係完整故事
忠於理想、加之粉碎回歸現實
而鋼鍊有咩咁神，太多人講過唔講了

fate zero屌打

咁其實無意思。
如果男兒當入樽個故事變左拎到冠軍
呢套野唔會變得更高層次....
因為呢個結局先會將佢昇華到神作之一

我都知連登仔淨係識FA雖然係好睇 都唔洗成日攞海賊王呢d鬥㗎都唔同類型 好似短篇小說同長篇小說咁姐 海賊王劇情都有好多感動嘅位 冇睇過先攞黎比 淨係講FA強個面黎屌打其他漫畫 其他變曬垃圾
百貨應百客姐 John wick同god father都比唔到喇

Eva神作不解釋

攬炒就神作
但暫時睇似左膠當道結局

進巨個世界觀超越到

廢柴主角 睇左2集已經想噁

fsn黎講淨係可以個game先可以上到神枱, 動漫嘅話唔係fans根本唔會明咁龐大嘅設定，咁仲點超越到FA, 完整性輸成條街

真 駁唔到

棋靈王宇宙第一

巨人得咁少人講
如果唔係左膠咁完既起碼同鋼煉同級啦

火影完勝

井上自己都完全腦閉塞諗唔到點畫落去
可能佢自己真係種緊田
不過我覺得有無結局都已上神檯
講畫工 講哲學
都唔覺得有任何一套可以相提並論
武藏打一刀齋個場好J到

FA版正
人物性格刻劃、ost、價值觀、畫風都係一流
啲歌到宜家都仲會聽
人物到宜家都記得
睇完會想再睇
心目中第一

做咩呢度啲人唔敢提Hunter?

冇咗最重要嘅補魔力 邊度好睇
同入J圖post 無圖有咩分別

有咩笑點笑愛德華矮個梗用左幾多次
個個人既笑點都唔同架啦
我覺得悶都唔得? 乜都要比
成套野睇得最爽就係上校燒維恩果度

完左再講

hunter 世界第一 完左既話

你非要講既刀劍似係一條打機上腦既毒撚所ff出黎既故事，睇係幾好睇但就有少少難代入

畫功差啲.

其實幽遊白書都可以攞出黎討論下仙水黑之書個位寫得唔錯

單純動畫有天元突破 熱血加dark到pk
漫畫...hunter?如果有生之年完到的話

低調結束，先顯得之前嗰幾場波特別熱血
如果拎冠軍，以實力嚟講肯定俾人屌主角光環
再寫打nba，又會有認真撚出嚟話邊可能
所以咁樣完其實好有深，好撚靚

一定係FA

係jojo面前
所有動漫都係垃圾

其實刀劍神係邊?成日見人講呢套野

膠嚟

要睇一個屌打全人類 去睇多拉a夢啦7頭

各有各好
03人造人設定好d
Fa完整d
建議睇曬

我睇完03再睇FA

但如果揀一套 一定係FA
國土煉成陣真係好撚屈機

爛尾，不了

寄生獸
自殺島

果然

未入黎都估係為左踩鬼滅，睇到中途咁有心機又貼圖又盛，以為自己竟然估錯，好彩去到最後果段個結果冇令我失望

我都覺

舊嘅嘢永遠比人吹奏再吹奏

一日未完都唔夠膽咁講
但我信巨人可以做到

火之鳥
完

冇
此疑聯已完 thx~

魔法少女小圓

咪玩，你睇睇海賊D伏筆先

有無人有睇戰國妖狐
同鬼滅差唔多都係打鬼
但係好睇好多

唔係吹奏,的確講得出既都係好好既作品黎

拖拖拖拖拖

跳得太快，能力升級極速暴走
鬼殺階級講完就掉咗

最好動畫 沒有之一

Both兩套都好好睇 但我個人中意FA多啲

鋼鍊就好似宮崎駿咁
唔同年紀睇有唔同得著
細個睇就覺得打鬥好正
而家睇就睇世界觀等等

想問下netflix有個套係邊個版本前排第一次睇

後期靚左好多了

Steins Gate
巨人
Fate zero

完美

唔怪之得近年咁多垃圾賣肉作品出到嚟
真心多謝你呢啲咁低質嘅人

攻殼機動隊 劇場
Eva

呢粒膠都玩左好多年下

咬甩紅髮隻手果隻海王類究竟係咩來頭

寒蟬？

每一招技就係講完個招式名同畫啲元素特效落去就係
動作描繪完全下品

火影，淨係智乃都唔知做乜鳩，佢實際有戲份係對勘九郎個場。
夕日紅佢個身份只阿斯瑪個老婆，是但搵牛頭角順嫂都可以取代到佢，根本唔洗交代佢識d 咩忍術。

其實hunter每一篇都好用心去諗
貪婪島 蟻王 王子 都可以當一個獨立嘅故事睇
但係每一篇都圍繞到捕獲嘅主題
而家好少動漫有大篇幅嘅故事了

JOJO

hunter > 鋼煉

魯魯修的確係好睇
雖然有完美結尾
但第二季中後段節奏好快
睇到有啲亂
同鋼鍊仲差一皮
兩套都鍾意睇

個個唯一on9位

講打鬥動作尾田世界第一
索隆啲招式永遠淨係畫完左企定定果個畫面

鬼滅fans表示根本就動畫carry成套
漫畫我求緊佢快d完

slamdunk結局係因為井上講過
年少青春嘅夢想通常都係難以實現

鋼鍊係好完整 世界觀 哲理都係解釋得非常好

要比較最多拎埋寄生獸 巨人

搞到最後原來自己有兩度真理之門，主角仲可以同真理講價，屈機

真，上至主角下至茄哩啡我全部都中意

屌你緊係日式麵包王啦

早十幾年都係唔夠jump三大漫鬥

老實講
鋼之鍊金術師已經喺神枱嘅位置，好難同其他作品比較

即係呢啲十幾年先一遇嘅佳作，唔係咁容易隨手就搵到

但如果近年比較有意義又好睇嘅
我覺得銀之匙、PSYCHO-PASS、果青同Relife都唔太差
如果再放寬一啲嘅話，白箱、花開物語、91Days、翠星上的加爾岡緹亞都唔錯

即係至少佢哋會比到一啲反思或者係一啲哲理性嘅嘢你
唔係睇完個故事就完咗，更加唔係小學雞咁開個外掛打兩刀就完咗嘅嗰啲垃圾，又或者一言不合就脫嗰啲AV咁

fa 啲配角我真係完全記得曬
你叫我講返曬火影忍者啲配角名出嚟 我真係講唔到

姚林、斯卡、大總統、張梅、雲尼
雖然佢哋係配角
但係每一個都令到我印象深刻

火之鳥，風之谷

真
最多補返d刀痕畀你

月乃變光頭,不了

佢爛尾嚟講都算爛得唔錯青春總有違憾

自己有兩度門?
另一度係佢細佬, 兩兄弟因為一齊觸犯禁忌而連埋一齊

叛逆的魯路修
同埋寄生獸
呢兩套帶畀我嘅反思都好深刻而且劇情唔太套路

排球少年

前面同萊納既對話加埋呢幕一定係第4季封神既一集

火撚滾者係得分鏡同動作可以睇下

愛德華最尾放棄鍊金術黎救細佬果度
屈機到痴線
10分滿分鋼鍊我比9.75分,完美神作
尤其係個尾收得咁靚又HAPPY ENDING,好難得
我心目中另一套9.75分得命運石之門

L死即完就神作
而家只係佳作

係細佬嘅，不如可以用嚟出入...所以後面用自己度門做代價，喺細佬度門行番出嚟都叫可以用細佬度門

你唔想L死啫,M同N合作加埋L既線索先可以打敗夜神月, 唔合理?

我諗佢應該係指"強行結束"
明明之前鋪哂路要打森重寬
而且大猩猩想贏山王既設定都似係後期追加,雖然係完得好好,但我諗好多人都想睇下原版結局會係點

2020年重有人講FA主題係等價交換
重睇啦

火影海賊全職獵人全部爛尾

L死左故事唔完整, 唔會有N同M去凸然到L既勁同夜月神既自大

JoJo世界一

踢出我天地

係細個第一次個結局個主角輸左
太深刻

無bug位 世界觀完整 真係無得輸

兩個人共罪連成一齊既兩度門, 放棄自己既真理之門去換路費帶埋細佬走
仲想點解你先滿意

咁係咩?

咪又係j lisa啲歌

一即係全 全即係一

巨人準備超越啦

有，銀之匙

咁我寧願返去睇.hack啦

未完好難討論，要等佢收堆個尾

BLAME漫畫同埋C媽嘅HOLIC系列

幾時先更新

野良神

人地講到最後就係同你講世上無等價交換
等價交換唔係真理
如果你講主題嘅話我覺得就係愛德最後嗰段獨白

完咗啦
牛媽呀媽身體唔好要照顧佢

賣肉有賴斯黛
萌有大哥哥

係喎

巨人
如果唔爛尾既話

monster

單講戰力無崩壞真係無乜邊幾套

一即係全 全即係一
同
等價交換
係兩者並行, 同樣貫穿整個故事, 而故事初同故事末都係用返等價交換既概念構成呼應, 唔覺得以等價交換為主題有咩問題

樓主睇過jojo未

真·神作

邊度有得睇返FA 全集廣東話版

03先悶喎
啲感情戲成套C9劇咁

否認唔到death note爛尾嘅事實，而且作者直頭喺自己下一套作品-爆漫認咗呢個結果唔係佢地最想寫嘅

岩岩又翻煲完，真係好撚正，冇一集係悶

真理係愛 可以無視等價交換
最後表白雲尼都講咗啦

整個故事就係圍繞 一即係全 全即係一以及等價交換, 就算最尾個度講世界上無絕對既等價交換, 佢都係講緊「等價交換」依個概念
個主題好明確

刀劍...真係可以翻屋企訓覺

Clannad
不過好難比，兩個題材都唔同

作者個編輯先真係高章, 整死左L 到依家都仲有人講緊

動畫完咗摩洛哥之後就好悶好拖戲
如果係摩洛哥完就神作

岸本條友都係咁諗, 最尾自己套八丸收左皮

天才釣魚郎
火影忍者
全職獵人

「等價交換」呢個 concept 由第一集開始就已經 on9
成班人要經歷咁多野先明
好似上左四年大學最後學識 1+1=2
然後仲要覺得好威威好圓滿
問人呢個世界有冇一科超越到 1+1=2

最後係兩個一齊過左去德國

Jojo世界第一

我叫板本我最屌

雖明你想表達咩
但你舉返攻殼, 妄想代理人, cowboy bebop果堆應該比較冇爭議性

魯魯修算唔算？

打山王打到一半成班主力都傷左一大半，咁都贏明顯係唔合理，森重寬明顯應該係下一年嘅劇情，因為同一個side嘅海南係亞軍

第一季好悶
第二季喊到仆街

永遠嘅世界大戰：03 VS 09

如果用畫鬼滅動畫既技術去畫鋼煉動畫

論熱血程度，天元突破絕對係天花板

火影世界第一！

巨人
不過唔知個尾會收成點

咁又唔好意思舉一啲自己冇睇過嘅嘢出嚟嘅

冇 鋼煉係21世紀最偉大的動漫

Jojo 計曬1-8嘅話完整性冇鋼鍊咁高

單論第7部應該有得鬥

暗殺教室?

真係冇動漫超越到

利申 啱啱坐time machine返黎 未來20年入面都冇一部超越到FA

粉俠傳動畫化你又唔講

啱 未來二十年都冇一部動漫超越到
Fced

好可惜

今日一堆狗屎垃圾異世界, 應該睇返睇返呢啲經典
cowboy bebop黎緊Netflix出真人版, 係時候睇
呢套啲音樂真係好難超越到, 今時今日唔會再咁燒錢

03版休斯一死 結尾曲響起
號角響起 所有人唔同晒

我反而覺得搵真理之門出嚟先至埋唔到尾
個結局睇到一頭霧水

Fate 除咗zero 之外其他真係一般
好配服zero 入面咁多人物都有唔錯嘅描寫

個同鋼煉比都係差緊啲。鋼煉基本上冇一個人係多餘同每個人都有唔同立埸且為咗自己個人利益去做適合嘅行動。

漫畫以咁嘅長度冇乜bug 位已經贏十條街

車馬費差別
細佬去咗真理之門裏面
愛德華就去到門前面

啊呀又係好睇
但係我覺得都係唔會超越到鋼鍊

遊戲王唔算？

鋼煉又係少有兩個版本都好睇
03 FA各有各好

因為依套野走咗去考圍棋段試

自殺島都好正，但畫風真係嘔血

魔神英雄傳第一部
最尾虎王將條頸巾圍住美子就去打大佬
喊咗出嚟

中學已經超必大戰

咁熱血 咁考成點?

人哋都係用器官，用賢者之石做一個人嘅路費。愛德用一度門做兩個人路費，而且仲可以用細佬度門出入。真理真係同佢好熟囖。

攻殼

YGO 得初代 5ds 有得鬥，仲要高橋走左去賣卡，後面個幾都唔關佢事

我本圍棋書仲喺屋企

Fate唔錯係因為同鬼滅一樣 比 ufo抬起 只要你劇情唔係差到去啲賣肉番都可以做到成績出黎

你試下叫ufo整過 肯定係真.神劇

墜囉

用細佬度門啊細佬同細佬度門，喺愛德度門入面

考到第一段
之後就冇考
而家都唔記得曬啲技巧

唔計世界盃 其實漫畫係好睇啲

btw衝鋒21

其實你唔明「等價交換」呢個 concept
等價交換唔係用人嘅價值觀計, 係神嘅價值觀計, 係世界嘅價值觀
人命唔係一定貴重過寵物、甚至植物...
要死一座城嘅人先能換一條人命, 明顯付出同回報唔係正比
作者想帶出個現實, 而唔一分耕耘一分收穫嘅童畫故事

約定之日個時個氣氛都好緊湊

愛德華佢用佢既血作媒介
帶返細佬個靈魂返黎
所以兩個個真理之門有聯繫
都算係講得通既

連決賽都未打都叫perfect

Fate淨講劇情係唔錯，不過淨係到唔錯呢個位，始終無論係Zero 定 stay night個劇情都冇咩昇華位，上唔到下一個等級

唔記得結局係點

等價交換唔係主題/真理，等價交換只係鍊金術既真理，但將佢當成現實世界全部既真理就係大錯特錯，呢點先係結局想講既野
一開始兄弟想用鍊金術換翻老母翻黎同故事前期想搵賢者之石回復身體都係兩兄弟以為鍊金術=世界既表現，以為用鍊金術可以解決一切問題。
中期已經有兄弟有思想推翻呢種諗法既線索。例如中期有一場同金布里打（金布里就係故事入面典型將鍊金術同世界劃上等號既人，故事多次強調佢將等價交換當成佢非常重視既原則），佢問呀哥有無殺人既覺悟，等到既回應係「我只有不殺人既覺悟」。金布里既回應係「如果堅持到既話就係真理」，隱含既意思就係客觀絕對既真理不存在於世界，你覺得係咩就係咩，引申開去就係等價交換並唔係世界真理。（同埋動畫每集開始既獨白就提到：...等價交換，當時我地兩兄弟相信呢個係世界既真理。換言之姐係宜家/最後佢地唔再認為等價交換係世界真理）
去到最後細佬直頭講到明要創造新既法則，唔再只係等價交換

王城係泥門最大嘅宿敵，贏左王城，已經完左成個故事，後面打白秋、帝黑已經冇曬意義，世界盃篇完全唔知佢想點

近排又返煲 已經係第七次 有啲位依然都會被感動到 鋼煉真係嚟近二三十年都未必見到對手

套野如果唔係個尾應該公認神作
連大把唔識捉棋既人都覺得套野好睇

怪醫黑傑克ova
不過每集獨立故事 唔算好劇情型

鬼滅垃圾程度吊打鋼鍊

FF, 如果馬斯丹同莎莉做同樣嘅嘢，用莎莉度門做cost，慳番對眼，不知幾爽。

守護甜心屌打全世界

鋼練仲要夠熱血

潮與虎

應該都係等到唔記得佢既人，悄悄完結都無留意

超越唔到 雖然呢部都係神作
但動畫製作+劇情+edop都堪稱一流
論劇本佢地可能55波 加埋動畫即時有差距

睇左7頁先有人講寄生獸

我有睇到結局
但冇乜印象

可惜火之鳥未完

佢係上個世紀嘅大眾

要故事有故事
要熱血有熱血
要格鬥有格鬥
要黑暗有黑暗

仲點鬥？

03魔改得黎又幾好睇

09就正統結局 個故事好完美

2套都好好睇 不過我鍾意09多d

因為根本就唔似結局
完得太快,不過無計點都好過無尾

HxH
心中既神作

就係話第一集開始「等價交換」已明顯不成立
但全世界都當真理
簡直係侮辱讀者智商

即係人人都以為 1+1=3
要讀四年大學先學識 1+1=2
仲要沾沾自喜話係神科

我都覺fz最好 其他麻麻

JOJO 可以一戰

自己鐘意我英多啲，但未完好難比

動畫有拖慢少少
又冇全國大賽
真係要比嘅話FA完成度真係好高
Slam dunk不論動畫漫畫到尾都係有啲遺憾
唔係好有完結嘅感覺

神既價值
駛唔駛吹到咁大
根本人人價值都不同
唔駛祭到神唔神

一個咁簡單道理要用成套漫畫去講
根本打稻草人

海盜戰記點睇

依啲明顯係拉仇恨啦
小朋友都唔會上當

烙印神d
鬼佬都話呢套野屌打所有動漫,同埋係日本文化留係世上最好既野

我覺得應該係
復活老母=珍惜的人 所以代價係同樣珍惜嘅細佬
細佬=手足/半身 所以代價係一手一腳
好彩愛德華係已固定靈魂代替復活
唔係嘅話應該直接用生命做代價
兩兄弟真係天才嚟

成個起承轉合都好經典

噬謊者有得諗

口味唔同好正常
好似睇波咁
鍾意嘅就熱血沸騰
唔鍾意嘅幾分鐘就瞓得着
(利申： 鋼煉世界第一)

細個嗰陣一睇就係03大哥哥嗰集
深刻到到而家都記得

呢套好睇
我個人認為嘅輪回系佳作

好彩有番外補完
就咁睇結果以為朝田死撚左

秒經

入樽係共鳴多

不了
骨頭社死忠
交比ufo或者依家嘅技術反而可能做唔到咁合心水

洗唔洗重睇
佢係用自己度門啵

終於有人識呢套野

愛情友情搞笑都齊

鋼鍊冇超越過火之鳥吧

講真死主角死受觀迎角式唔少動漫都有(鋼煉都有)
但一個故事會因為中段一個角色嘅死而令到一大堆人唔睇
其實都係反映到個故仔有缺陷
(利申：我係放棄嘅其中一個)

我話出嚟呢個動作，用細佬度門啊，自己度門做路費

我既理解係放棄真理之門姐係放棄鍊金術，同時間亦都唔洗再遵從鍊金術既原則等價交換，所以真理先會話「想要D咩都可以拎走」
但當然呢點係我既睇法，我自己都係半信半疑，有好多地方唔太理解，大家交流吓

認真 好撚好睇
朝田救同事老母果度睇到起雞皮

完咗嘅作品係得依啲機會攞出嚟討論姐(除咗翻炒之王eva嗰類)
佳作值得回味/推介比錯過咗嘅巴打

唔合理
夜神月嘅性格有冇可能淨係倚賴魅上照?

我都係認為可以寫到一年生畢業

頭文字d

火之鳥我唔會擺埋同鋼煉一齊比
因為佢故事高度真係超越咗一般漫畫
但畫風比較古早 呢代人無咩識欣賞
如果真係要講
火之鳥故事思想高但曲高和寡
鋼煉故事完整性高得嚟貼地
我會以林夕同黃偉文嘅詞風嚟形容佢地

唔想睇晒可以睇漫畫
不過睇漫畫先可能會影響對03嘅觀感

其實仙水篇係佢最唔想畫嘅一篇

爸打一定係無咩學歷 無咩文化內涵先講到咁嘅野

我個人幾鍾意爆漫

寄生獸 可以一戰

前輩畢竟係前輩 火之鳥個啲已經好難比
不過年代越遠越少人識 所以好少人用以前個啲嚟比

咁第一季都睇得過嘅
當季嘅當紅炸子雞都好易比人拉出嚟鞭

FA喺歐美動漫榜一直都排第一

鋼鍊
細細個睇好震撼
而家有時間每年會翻睇一次
不過我對大哥哥嗰part冇咩感覺係咪異類

但係無幾個睇得明一啲意識流表現
FA比較貼地啲

我比較傾向一即是全 全即是一
因為當你明白大至整個宇宙小至一粒沙都係一體，等價交換就唔成立。
點睇？

點解魅上要放本筆記去甲萬，但係唔撕幾頁備用
咁樣殺高田清美就唔洗走去攞返本筆記，亦唔會露出破綻

點解謝班尼用一晚就偽造到本假筆記

骨頭社啲動作畫面正好多

多拉A夢。

收到尾
冇外掛
劇情合理
有教育意義
老少咸宜

個尾點

北斗盃輸咗俾韓仔

我麻麻哋而家個新配音
都係保全叔個叮噹配音好啲

一個份量啱啱好而唔會太飽
一個份量係多但係已經超出承受範圍
何況加上後期戰鬥力系統崩壞

未完個世界觀同完整度已經輕鬆KO鋼煉
講到底鋼煉都係脫唔出少年漫畫框架

其實鋼煉人物刻畫真係好飽滿
唯一比較可惜係色欲嗰個人造人
反而03多返啲戲份

條友真係冇睇扮有睇 9成打國內都唔知

燒到我都覺得envy慘

進擊的巨人啦

富堅認真漫畫鬼才嚟
但係個更新速度

關咩事，過唔到就係過唔到

刀劍第一部我都格硬可以話好睇
未計佢D番外同咩fatal bullet
但最多只係一套online game版既英雄救美
一部幾普通既作品
唔好話鋼煉呢D神作
刀劍真係連爛尾既死神火影都贏唔到

石頭門

鋼鍊
勝在故事滿
劇情合理

但唔等同
有咗呢啲元素
就係最好漫畫

有啲讀者
鐘意劍走偏鋒、要有懸念
唔跟一段作品套路
例如 死亡筆記前期 進擊的巨人

鋼鍊係近十零年
最好嘅幾套佢品
但又未至於力壓群雄
更唔好同前人比

完美表現到應該完就要完，唔似啲長命番咁畫極都唔完又越嚟越多爛位，仲要等個孫燒俾自己睇

男主外掛到仆街喎

係高水平
但同lv既作品都唔係冇

之前alphaGO果個

正義撚做主角係咁
佢個market的確係少年嘅
佢成功自然就係對到受眾口味

如果好似GOF咁爛尾就前功盡廢

潮與虎漫畫 同 新篇動畫完整版 拍得住，本身都係完整故事冇廢角色，最尾都係主角冒險過程遇到嘅人/怪加上千年恩怨舊人一齊集氣打大佬 （利申鋼鍊fans)

記得小學圖書館唯一一套有得借嘅漫畫就係火之鳥
直到依家都覺得冇其他作品可以取代
每一次睇返都會有唔同嘅體會

Gundam 00
Hunter X Hunter

終於有人同我一樣識得欣賞呢一部
主角同齊貝林共同成長及贖罪
但又唔拘泥於黃金精神 同時擁有漆黑意志
容易被人忽視嘅嗰位未成年夫人嘅成長
某程度上都象徵咗女性自主
dio亦都有咗更加多嘅心理描寫
仲有愛國大總統嘅反派魅力

不過呢部係第六部之後 可能會人氣暴死
希望唔好難產啦

Hunter 蟻篇同拍賣會篇

神作就係特別有代入感
slam dunk: 我想打籃球
棋靈王: 當年一堆中學雞由淨係識蘋果棋/黑白棋去到玩比賽
龍珠: 練龜波氣功同變撒雅人
綱煉可能輸蝕啲(但係我都試過拍手拍地板)

JOJO第二部，又完整又熱血，角色又有魅力。

其實都係
但之後有好多sell黑暗乜乜物物果啲又太過畫蛇添足

其實都係世界觀唔大先咁完整啫

命運石之門

呢套唔需要吹奏 放呢套係而家播
以前群雄割據嘅年代都可以贏
更何況而家呢個無咩大作嘅年代

單拎一個出尼應該比唔上
但係成個type-moon world就超越左

佢收返曬啲伏筆再講
如果你要以伏筆嚟講 起碼要等到呢套完咗先可以加入討論

係
冇讀過書都知道套野好廢

光乜撚野蒙面俠

講伏筆
巨人個d先癲

神作，越後越好睇完全唔會悶

咁你係咪計埋本身fsn隻game, fgo同埋外傳小說先，咁咪超越左動漫範圍就算俾你計曬其實fate成個系列都係賣人設同個世界觀，深度同fa真係爭幾皮，我係type moon fans都係咁話人被殺就會死呢句都俾人笑成世

Steins Gate真係神作
仲記得第一次睇到好震撼 尤其是嘟嘟嚕比萌郁殺果度
0都好睇 不過無咗當年驚艷嘅感覺
同埋伊藤香奈子d歌好正

漫畫嚟講 個結局都算完美啦
井上好似都講過
每個人高中生涯 唔多唔少都留有遺憾

湘北雖然贏唔到全國冠軍
但砌抵歷年嚟 最強嘅山王
全國之旅 雖敗猶榮啦

仲想砌名朋工業做冠軍？
黑子籃球囉

唔計修茲嗰單
佢引起成個伊修巴爾戰爭
我睇係覺得好爽
同埋馬斯丹放棄最後嗰下都寫得好好
(雖然好大浸左膠味)

fing一fing手就死一堆

成個type moon world嚟比先輸到仆街

其實係咪有生之年都唔會睇到 hunter 結局

主角唔係正義撚套嘢一早完咗

用腎石恢復身體，帶埋雲妮一家走路去清國好過
仲搞咩政變

支那00後唔識衝鋒21

玩膠唔好認真

淨係講川原礫啦
加速都好睇過刀劍多多聲
有生之年希望睇到第2季

FA op

03op 中文版本係陳奕迅個首不死傳說

4月是你的謊言

係開頭同最後威一陣姐
中段一路都係俾人sm結局變埋殘廢
要講嘅話其實係一路以來充滿波折

netflix個版本係03
利申 FA撚

e墜wa墜.....

D毒撚毒到連電莖都輸埋比現充
刀劍就成為佢地既心靈雞湯

最後細路去探休斯老婆嘅時侯講過：世界上除左等價交換之外 我哋可以再可以基於原來嘅野上面再加多一份屬於自己嘅努力 世界先會更美好（大概係咁 detail唔記得）

所以我覺得牛媽想講嘅係等價交換並唔係絕對 如果每個人都行多步世界會更加好

小圓係我心目中的神作之一

兩睇啦 海賊個啲伏筆係所有嘢無形中有所關聯咁 而巨人啲伏筆係謀略feel重 對我自己嚟講有啲難比

屌你

可以原創結局嘅動畫都一樣咁精彩
reboot跟原著嘅動畫可以發揮神來之筆
漫畫+2套動畫都係超水準
亦經得起全球亞歐美巿場嘅審美觀
跟本無得打

吓咁都叫外掛
啊哥有邊次打架係打贏（劇情都幾明顯話比你聽細佬仲好打過佢）
鋼鍊比人讚既地方就係人物戰鬥力無失常

呢套故事好構思好但講故事既手法極差
好多情節係靠人物對話「講」出黎
打戲好睇 文戲完全冇張力

鐘意睇幽遊白書、亂馬1/2
利申00後

屌咩,17頁都冇銀英傳

其實等價交換係現實都無可能 付出>收穫
所以可以等價交換其實都已經係一種童話

龍豬z屌打

type-moon world
除左韋伯條線 其他我都覺得麻麻 包括FSN

真咩 你睇到邊
文戲睇到起雞皮喎

Ching 個名
Btw我都覺呢兩套係神作
完美應晒伏筆嘅作品

點會啊 鋼煉智鬥大於實力比拼
佢戰鬥力系統無失衡已經係值得人稱讚

Fate問題係太中二
FSN比細路睇

如果有動畫就好

最正係 人造人 想成為"全" 既存在 最後回歸成"一"既一部份

就係因為佢不斷俾人收皮所以先有雲妮戲份

鋼煉 真係做到 全年齡適合既
除左 大哥哥果度

算啦好嗎加速已成condom

FA 係套動畫真係做得幾好
齋講漫畫有比佢更好

覺得好多其他動漫都有出色過鋼鍊之處
hunter個念系統
海賊既伏線同人物
火撚既部份分鏡
浪客既畫風戰鬥
進擊既世界觀
死亡筆記既智鬥
入樽既熱血同收尾

但係每套都好似有d大缺點
hunter完唔到
海賊拖拖拖
火撚無限幻覺外掛
浪客人物共嗚感弱
進擊畫風
死亡筆記主角弱智化

入樽算係冇乜大缺點
只係哲理化唔及鋼鍊咁全面

鋼鍊我自己覺得係每方面都好高質，冇乜缺點，冇乜遺憾位，非常完整。
所以先咁神

愛德戰力直頭係鍊金術師群入面最低啦
佢係勁在知識同社交

我都覺 但我覺得兩套各有千秋
0描寫多咗啲配角 同埋真係有啲打仗feel
最正係啲ost播個時機啱啱好

Viu有曬兩套

牛姨份人太溫柔 之後嗰套銀之匙已經睇得出

真，加速做左刀劍嘅踏腳石，明明持獎嘅係加速

咁講龍珠 那美星都係神

佢唔係正義撚唔會有咁多人幫佢

唔算左膠啦，本身中尉都話可以比佢殺，上校既問題係仇恨到痴線而唔係報仇

呢套有得鬥下
但個人覺得都係鋼煉好啲

得道者多助
一開始個個都係俾佢兩兄弟嗰故事打動
前期大家都係當佢細路所以多加關注
後期就似係革命情誼啦

細過睇呢段果時好深刻

仲有大總統對斯卡

每隔一陣又會推返鋼煉

潮與虎同魔偶？？
呢兩套我翻煲左起碼10次

遠嘅唔講就講最新嗰話
啲全文戲都好有張力喎清

最新一直有追 邊part起雞皮
對上一次印象深刻既對話已經係話自己係超巨鎧巨
其他咩國家陰謀、作戰部署全部平鋪直敍

套你老母路

少數我覺得電影好睇過動畫

海賊王伏線好? 紅髮斷手條尾幾時收到

雖然香港應該唔多人睇過加旋
不過我覺得呢套可以同鋼煉比
熱血有
感動有
人設完美
世界觀易明唔複雜
仲要係唔拖戲

動畫結局好似電影咁完就好

遠嘅唔講
近十零集講進擊真正能力果part都唔正？
會唔會係咁

係上校殺恩比係洩憤 多過 報仇
不過睇到好撚爽 尤其恩比本身睇唔起人類既言論

個人覺得One piece有過之無不及

算係呼應返伊修巴爾人同阿美斯特人之間嘅世仇 最後刀疤人嘅覺悟都係

如果上校嗰下無收手恐怕個人性格會越發偏激 何況恩維其實都已經接近就死 佢繼續落去同binc無異

同時亦都係呼應返人造人嗰個銜尾蛇紋身嘅循環同上面一個巴打對故事主題嘅詮釋

我諗連大隻佬個家姐呢啲普通人都可以打贏矮仔

我唔覺得佢痴線
如果我一個超級爛好人嘅best fd比人殺咗我都唔會忍到手
(當然如果我條女同我講我郁手佢就自殺我都冇辦法，我欣賞馬斯丹放棄嗰段嘅其中一個原因係佢有說服力，我感受都佢嘅憤怒，無奈，同最後嘅解脫)

人設好撚正
每1隻妖同主人都好深印象，尤其係最尾100隻怪出返嚟嗰陣

係最尾個boss吹大咗d姐

但係fate zero無一個主角細過18歲就已經夠做

因為佢要行得更遠 所以唔可以走火入魔

就係因為呢幾年冇咩王道熱血漫上到位先輪到佢
條友仲話生不逢時

同等級可能有 ， 但超越就肯定冇。

加速係我第一套入坑嘅作品
個陣小六追完 官方話下一年有season2
點知而家中六準備考dse都係未有下文

只有03版鋼煉超越到鋼煉

psycho pass得第一季神
第二季人物塑造崩
第三季直頭冇人明發生咩事

唔好玩啦
加旋 我讀中學就日日播
果時好hit
我都三十幾

仲係冇人推銀英傳，定我老了

L fans太多
你要整死佢都要俾觀眾另一個精神寄託
M同N劇情前段提都冇提過
人設又唔係塑造得特別好
仲衰過搵孫悟飯接班

炎拳

其實都係呼應返個年代嘅大眾需求
睇返中國啲網文啊 日本啲漫畫啊
全部都係龍傲天題材
其實刀劍去到而家呢季探討嘅嘢有啲深入
但大家都變得只係期待桐人點樣開掛

中二病學界玩玩具果套就算數喇

仲有首melissa, 一首歌帶出成個動畫唔同時段既唔同感受

來自新世界都唔錯

我記得啊
嗰陣等完一年又再話下年
之後就完全無人記得呢套嘢

好似有講過細佬俾咁多過路費，其實係睇到最多真理，但佢唔記得左

太過強調MN係L嘅繼承人
M還好
N直頭係L嘅翻版嚟，但係又冇L咁有魅力，又冇個人特色，被人感覺佢只係一個學L同好撚串嘅細路

佢本身已經唔夠Armstrong打
大隻佬又輸比佢家姐(雖然我覺得佢係輸心軟)
而愛德同大家姐雖然冇打過
但係淨係睇佢地相遇嗰幾幕都高下立見

有冇人睇過結界師

垃圾

應該連熊佬/爺爺都唔得

講真zexal後期都唔差
5ds>初代>zexal>gx

豆丁體術唔差
只不過劇情成日寫佢越級挑戰，打親嘅都勁過佢

嗰尾

佢連打家姐個機械手普通人部下都五五波
跟住打姚麟佢地又係輸
其實諗諗下佢好似無個打得贏

男兒當入樽

點會收唔翻
有用心睇就知連好minor跨越十幾年嘅地方都收
可見作者嘅細心
而家條暗線都浮出水面
作為長篇連載漫畫應該無漫畫拍得上one piece

家庭主婦夠唔夠滿血嘅大總統打？

係，記得返之後就可以唔洗煉成陣煉成

鋼煉每樣嘢都好好，就好似嗰啲六邊形能力圖入面幾乎全滿嘅角色咁。
其他作品會有啲位突破咗個六邊形，但其餘五個位未必咁高

巨人 舊版eva

海賊都未結局

出到差唔多成千話都仲講緊紅髮斷手
係咪黐線

可惜開始有啲拖沓呢
人魚島嗰度字多到似小說
而家我已經覺得去唔返以前water seven嗰陣

師父我諗應該係唔計霍恩海姆之後
正派人士入面最好打嗰個
佢好似兩三下就打死隻人做人
唔係衰on9人體練成嘅話應該可以55波

所以都係等佢收埋個尾再討論先公平
當Game of throne個尾都可以咁垃圾
我覺得冇野係冇可能

無計呢度確實係有bug 如果要擺上神檯難免被人攞出嚟講 不過整體上係瑕不掩瑜嘅

個bug太大

鍊金術師黎講
佢真係唔係特別勁
除左唔駛用鍊成陣之外
冇乜邊樣突出
但對住已經印好鍊成陣既果班
就例如馬斯丹 金布利
就完全唔夠打

暫時人生最後一套睇嘅動漫就係鋼鍊

都幾可肯定無野超越到

op可以比到人一種海賊世界係存在嘅感覺
有歴史有政府
扉頁啲小故事比人覺得個世界時間線進行緊
人物角色故事好深刻
有成千集都會記得大部分劇情同角色

啲人下下都啫住紅髮斷手同推鳥籠
雖然係柒 但係有無誇張到每個禮拜提一次
每一話都要捉啲野出嚟屌 無野捉就提斷手鳥籠
黐撚線

當年好多人俾佢水咗去學

浦澤直樹 - Billy Bat

真，Game of throne s8真係唔知想點，你直接播10集龍媽靠扑野統治全境都冇咁嬲

平排得唔得
EVA都冇人講？ Death note 命運石之門 fate/zero都有d料吓 on9嚟講一拳超人一定超越到鋼煉

係
去到最尾其實講得幾白
等價交換頂盡係係科學原理
但科學法則可以推翻
存在先於本質
了解呢點先係真理

利申：9 up

真係要講，海賊其實引入霸氣就已經崩左，一開始自己set得自然系太勁先黎引入，變相成個世界觀同設設定都崩壞曬。同埋海賊去到後期，人物描寫有時會自相矛盾，和之國篇一次過寫崩左凱多同御田

講真，真係睇過fate既人都知道佢劇情真係好睇，由其fate zero講衛宮切志，真係好好睇。
可能d人又未睇過又淨係知補魔力，就以為淨係得h野

永遠都有盲撚話點解冇人提XXOO

100,121,122,123
全部文戲睇到起雞皮，更加唔好講100 to 121 中間艾倫各式表演
不過算啦，佢睇完冇感覺都冇計，可能佢淨係睇鋼煉先有feel

進擊文戲巔峰應該係梟過巨人比grisha之前嗰段對話
嗰度真係睇到好撚激動
不過動畫嗰度cut咗啲對話，同埋對話同對話之間冇咩間隔，講完就即刻講下一句，個節奏勁撚快，反而冇咩feel

犬夜叉

Fate 個問題係劇情上冇一個貫穿全劇嘅昇華位，所以就算劇情幾好都只係散打形式

會覺得爛嘅多數唔係因為冇贏冠軍
係全國大賽一堆新角色畀晒人希望最後就咁完咗

佢角色之間嘅關係感情做得好好，唔拖泥帶水
相比其他火影呢d又煩又肉麻

人紅都會俾人捉啲細雞嘢 好正常姐
海賊世界觀塑造確實係漫畫少見嘅出色
有啲似魔戒個種feel (當然好難比得上魔戒)
同樣出色我諗只有hunter 不過新奇得嚟有啲散
仲要更新慢
不過有啲設定好明顯係後期補上 並非所謂伏筆

但係佢咁出法好賺吖嘛

霍恩海姆最後死幾感動

唔係有機械手嘅話應該仲廢

冇得比

d女唔煩膠唔港女已經贏晒
睇得不知幾舒服

缺點唔多所以講缺就係嗰幾個
其實合理
依啲傾神唔神作嘅post畀人令出嚟講都冇辦法

棋靈王

魔戒feel會唔會吹大左？

主題講海賊但冇深刻嘅海戰（好似直頭冇打過海戰）仲算唔算係出色嘅海賊世界？

計小說啦下話...

咁其實認真講，鋼煉都係得2套，一套fa一套cctvb。我係fate抽番2套最好睇，ubw同zero都已經夠，ubw紅a同士郎打果到都係全劇昇華既位，zero有幾個位都好正，王之盛宴果part 3個王討論自己既王道，之後其他唔講太多廢事劇透左俾d未睇既人。

海賊王坦白講，太拖劇情，真係會唔想睇。

好賺同故事是否完整係兩個概念

刀劍都好賺，但唔會改變到佢劇情上嘅缺陷

最後佢同老母對話
同埋正常季中冇劇情嘅合集
動畫都好用心咁用佢同小老母做引子

畫功已經唔掂, d人樣個個差唔多

故事靚同長得黎唔爛尾都唔係個個做到

code geass 我覺得都ok

所以好似鋼煉咁話收就收冇巧立明目出左出右其實好難得
FA都係因為03超進度入咗原創劇情先重製
兩個世界做到各有fans

Jojo

個個能力都各有特色，又有頭腦戰，唔係主角能力下下都屈曬機咁

有時主角又會處下風再埋個伏筆反勝

又出到吉良吉影呢啲到今時今日都唔Outdate嘅大魔王

FA係好睇
但我睇完嗰吓心入面始終覺得爭咁啲嘢咁
唔太識形容
FA係一等一 但唔會係我心入面嘅神作
唔知各位點睇

你個名

Ubw 紅A同士郎個昇華位同成個聖杯戰（大背景）冇緊密嘅關係，而且呢個劇情對士郎嘅思想/成長冇咩影響

Zero講王道又係同聖杯戰冇咩關係，所以先講Fate係散打式

其實叫冒險王會fit啲

小圓好撚黑暗 但真係好好睇

我想表達嘅係嗰種完整嘅世界觀嗰陣感覺姐
我唯一有啲印象係海上餐廳個一戰

最大問題真係後半部

其實鹹魚青菜各有喜愛有幾奇
不過如果你喺度話喺你心中鬼滅刀劍先係
我驚你俾人屌死

所以我都好多年無再睇動漫

有既通知我

12 集短短地，但係集集都有驚喜

其實棋魂點睇

佢堆伏筆多到可以做子彈掃射
起碼都等佢完左先再討論啦
而家淨係紅髮點解可以單拖見五老星已經知尾田又有多百尻幾集時間先解釋件事

反斗泰山

海上餐廳其實都係打交

我講嘅海戰係類似Pirates of the Caribbean 咁同敵艦1 on 1 鬥狗，不過尾田避都合理，因為中世紀海戰人手同艦數先係關鍵

所以我實際上唔覺OP真係講緊一個海賊故事

居然無 猩猩 獅子 豬 同青蛙先生

你聽得明一個理論 同你自己理解到呢個理論
絕對係兩種體會
你覺得呢個concept好簡單好易明
只可以話你根本睇唔明呢套野

朱雀未中gease體術已經屈到仆街
成日炸場地,多返D戰術就好
其他都冇得彈

死位係L死左之後夜神無啦啦廢到笑
去到最後先上翻線

如果Keep到L死前個有張力就正

重睇左5次左右

太深奧既野我睇唔明
但睇完鋼鍊之後，大個左最小唔會比人呃
因為等價交換啊麻，呢個世界邊有咁大隻蛤乸隨街跳

咪係
最新個話真係好撚出色

真係純傾計我都覺得好撚正

頭d

一拳超人其實幾好

格利特班𡃁

若黨巴打
推呢個 等巨人埋尾正式宣佈神作

火影忍者疾風傳

其實佢只要Keep到個尾就神作硬

個陣公佈砌巨人條女身世之前又係咁講

點知原黎係奴性入血 有巨人之力都係做奴隸

已經估佢唔到

最後好似係推翻左等價交換呢個原則
世界不存在所謂等價，一件事物既價值對唔同人黎講都唔同

Must be FA

我係對巴利最有驚喜
嗰時主角群下下都比人造人食住
最後因為一個配角串連主角群第一次成功反擊

當然合成獸們對劇情都比想像中重要
結局都有佢地份
係鋼煉其中一個好出色嘅地方

呢個咪唯一計劃外既野
就係呢樣導致敗筆

同埋佢都估唔到有人監示佢去甲萬
邊有得咁講

耐到唔講都唔記得咁濟

但係無左大猩猩同四眼哥哥

其實佢啲打鬥分鏡係教科書級別
反比海賊好多都係一出手就秒左
尾田話過唔識點畫戰鬥過程

PP只有1季

寄生獸都得幾個人講Only？

呢個敗筆令到夜神月輸喎
咁不如俾謝班尼贏算，作佢殺晒所有人，自己偷本筆記做新世界嘅神好過

點會唔知，就係一路都知，先係咁做小動作(自言自語、車到攞筆記殺人)，如果唔係魅上攞筆記殺高田嗰陣就唔洗鬼鬼鼠鼠左望右望

Ching 個名

明明識得撕俾高田用，但係唔識得撕俾自己用？
會唔會蠢到咁

第一季係鋪墊,無咗佢嘅話,第二季都唔會gum深刻

算啦
L之後都冇乜好討論
作者都係諗住寫死夜神月姐

刀劍睇完log horizon覺得刀劍係垃圾

禁酒令 令我諗起 91 days
短篇黑幫復仇 節奏快 脈絡清晰 夠dark 現實係有可能發生(冇忍術變身靈異之類) 幾過癮 有D基情全套冇乜女
世界觀當然就比唔上長篇咁複雜

鋼鍊始終係最接近完美一套

支筆喺佢到，要寫死夜神月點寫都得，但係唔係輸俾d咁on9嘅原因

L起碼都輸俾死神呀，同佢同level嘅K竟然係衰豬隊友

ching識貨我個人覺得國立同佢個仔嘅父子戲係寫得最好，最有共鳴

巨人講故事手法先出色
好多畫面都隱藏好多訊息又震撼

例如尤彌爾死果時果幕由朵花由八塊花瓣變九塊
點題進擊的巨人果話
唔講畫面，其實文戲都出色
近期黎講，賈碧同莎夏救果個妹妹鬧交果話，艾倫見尤彌爾都一樣好睇有張力

無限之住人都幾好睇

fate系列真係得fz可以話係好睇
不過鋼煉真心係神作難得係一套冇咩拖劇情，仲要角色寫得好好，動漫冇爛尾

L死前有得比

講到火影打鬥分鏡教科書級真係好誇張
可能因為後面d技愈嚟愈誇，其實d動作企位都唔係畫得好清晰
覺得係漫畫開頭因為係新手村又冇大技，反而d體術盡量會畫得清楚少少，但係都未到教科書級

而海賊打鬥雖然唔係話好好，但勝在分鏡一流，呈現到好大嘅張力同氣氛，成日會有勁型嘅連頁畫面，同劇情完美配合
而且好多有趣嘅細節位，每個角色性格各有特色，睇到好享受
不過講緊新世界之前

Fa係神作
係我心中只有機動武鬥傳G高達
可以勉強比較一下

lm

耐唔耐就有啲傻鳩衝出黎吹奏到鋼煉宇宙第一咁

博唔到

新世紀福音戰士

海馬
有D抄大都會但幾正
重有今敏拍既戲都好睇

jojo?

拍下手發功變副麻雀出黎都得，咁叫冇外掛？

個外掛係用隻腳換返嚟嫁喎

挑機 monster

91days
你殺我全家 殺淨我
我殺你全家 殺淨你
之後成為好兄弟 cls

最記得 男主問佢點解果陣要留手唔殺埋佢果下真係深刻

唔同類比
要類比王道 熱血 同 世界觀

排少屌打

深度嚟講《自新世界》超越到
但可惜漫畫同動畫都做得唔算好
原著>>>動畫>>漫畫

Cowboy bebop
攻殼機動隊

而家有套地獄樂都好睇
老實講鬼滅真係好一般

World trigger
燒腦戰鬥。世界觀好宏大，細節好多，人物描寫好詳盡😉👍🏻首推👍🏻
仲有jojo😋
重啟咲良田 同 id: invaded都好燒腦好正

一定係四驅兄弟，夠快

乜撚野火影阿? 魔術師大戰咋dllm
地爆天星都係忍術 咁我愛國者導彈都係忍術啦
環保撚一定識忍術 日日去種樹

成套野根本就on9
四大天王 打死左件就話四大天王最弱 打死哂四大王話其實有第五個隱藏 打死左第五個 見到boss 原來佢只係4大boss之一 打死完四大boss 有隱藏既第五boss 打完第五boss 原來當初既四大天王先係隱藏第六boss 屌你老母你咁撚樣玩幾百集仲一班智障話神作神作 其實我覺得呢套野真係神作 神在用漫畫做全球智力測試

死完又番生番生完又死 你老母玩緊LOL 阿? 死完番生?

你圍人就羈絆 係戰術智商既勝利
人地圍尻你就卑鄙 你老母點同你玩阿

千祈唔好搏 信就得 希望大家一齊努力話比全世界知呢套野有幾垃圾 唔好浪費人生既時間 我已經示範左一次

仲想聽我數尻呢套垃圾可以@我 例子舉唔撚完

青少年讀物（低form左右睇最佳）

銀之匙

Ching唔好引戰
原本就難吸引人，前期節奏慢+某情節趕客+A1崩畫
我覺得超唔超越到係睇同類作品
唔同類別真係直接比較唔到
反烏托邦類入面，自新的確係神作

而鋼練探討人性 戰爭 宗教 哲學...
係廣但章節所限深入唔到，不過唔係重點
最重要係用「愛」 捨棄「律法」（鍊金術） 去戰勝「神」（真理之門）
呢個尾真係神來之筆

魔界小金毛呢？

火影 妖精的尾巴屌打啦下話
近期既鬼滅之刃都完勝

先唔講劇情，鋼煉尾機到連op ed都無人比得上，連堆劇情再播（賀恩最後死果陣，休斯死）

劇情唔洗講 仲有op ed 又係完美配合

同時間講同樣既國

香港=國土煉成陣

其實去到打上3都算好睇 但之後好似趕收工無晒啲角色描寫

細個一直唔睇動漫 睇左一次fa覺得勁好睇
睇完好失落
到而家都會成日煲番

魔法小米路？

cls 一鳩樣
啱啱補完火影果陣怨氣大到
日撚日煩住身邊嘅人淨係講呢套嘢係幾咁垃圾

唔知動畫幾時先有

會持續幾年 當每次見到火影世界第一就開始想屌佢老母浪費左我人生幾百粒鐘既時間

其實我覺得..
井上都認為呢個結果先係最美好既完結。
佢呢一下收筆做得好好
打到咁傷，仲可以繼續打落去已經成件事太無稽~

嗰幕其實好好睇 同時表現咗上校放棄嗰種無奈同對修茲同埋中尉嘅重視

暫時嚟講One嘅另一部路人超能100完整過一拳好多

心中其中一套神作

其實一部動畫入面導演真係好重要，響9成原創結局都比人屌上天既動畫之中03鋼煉真係神話

唔知是咪一定要漫改動，推薦幾部我最鐘意既改編動畫

個人愛好：野田妹、四月是你的謊言
音樂相關題材入面最好嘅動畫，動畫製作各方面都超班（特別係演奏畫面，仲真過真人演員扮彈/拉）

如果講有啲哲理/人生意義既動畫
現實類：蜂蜜與四葉草，原著劇情好好，動畫100%表現到原著青春糾葛、對未來既迷惘果種感覺

奇幻類：永生之酒
因為呢部迷上導演大森貴弘，人物刻畫、敍事方法同表現力滿分（原著已經好正）

倫理道德類：自新世界
原著加成，有啲人覺得動畫崩壞但我又覺得個風格有啲後現代感又意外地夾

心理雞湯類：夏目友人帳
同樣大森貴弘做導演，有淚點有笑點有賣萌有聲優，滿足到唔同觀眾市場，無論原著劇情定原創劇情都好好睇，非主流少年漫做到6季動畫就知幾成功

如果計埋電影動畫，我心目中
千與千尋>>>>>>>>>>>>>>>> ALL

永生之酒
插敘做得好正

你地吹大左啫

一開始等價交換已唔合理
爛左既鐘
煉返同質量但會 work 既鐘
等價在哪？
成個國家冇人覺得有問題
鍊一個石像ok
但鍊到個石像識郁
咁樣叫等價？
全國冇人覺有問題

鬼父

Eva

唔會算引戰嘅
有睇嘅自然明我意思
其實我冇特別分題材高低
自新世界面向嘅觀眾群係成年人
而鋼鍊明顯青少年向多啲
所以深度上受限可以理解
我純粹覺得自新世界咁冷門有啲可惜姐
如果製作公司畀多啲經費就好

鋼煉世界第一
好難搵番咁好睇既動漫

伊藤潤二

怪醫黑傑克

我反而覺得因為動畫啲打鬥位畫得唔好睇
令人更加細味個劇情

同埋無好刻意咁熱血反勝 無光環真係加好多分

EVA

一聽以為国漫黎

煉金術世界好似唔可以用煉金術？唔太記得，正係覺得奇怪，兩個都係真實世界，咁邊個先係真實原本個世界。

Jojo第四第五部？

同好，我鍾意03版多D
等價交換其實係其他人既犧牲換番黎幻象

因為唔洗繼續做緊係收尾收得好

搵a1製作真係on撚9
好好地一套野九成人都俾第五集個畫風勸退

因為細佬係手足 所以固定靈魂就要用手

大把舊嘢俾人鞭屍咁鞭

但我睇過原著覺得有對比
動畫廿幾集好多細節位都講唔完整
同埋我本身已經覺得原著都玩唔盡嗰setting
如果出多幾本外傳就正

我理解係咁啦 勿屌

好記得愛德串尻愛因斯坦d研究信唔過

火滾撚樣就對摺收埋佢啦

愛情元素都有
雲妮同愛德華個幕真係世界級

點解最近又多返表情撚

4、5自己都唔係最好嘅jojo，漫畫係7，動畫係2

妖尾都講出嚟驚唔驚笑死人？

Eureka 7 有冇打個平手?

我地係妖精的尾巴
起bgm

之後就打得贏

jojo

千手處間 一招收你皮

Vinland saga

零死角零缺點動漫

Hunter hunter收到尾我會將佢排第二

不過係冇可能架喇

無外掛
完全遵循一開始訂下嘅規則 - 等價交換

我可以好肯定講 冇

黎緊有套86新番
小說黎講係神作 期望會去到鋼鍊水準
但係啱啱公佈係A1整 即刻屌出黎

銀河英雄傳說

輝夜後勁驚人

鋼煉啲反派全部都型撚到痴線
先唔講最大路既大總統
淨係金布里同派拉特都型到起雞皮

荒川弘之後果套白銀之匙完全兩回事

大總統臨死果陣先正
睇得出大總統好愛佢老婆

吓我覺得幾好睇喎 唔同類型啫

刀劍都敢拎出嚟同鋼煉比
唔係話刀劍唔好睇
但根本冇得比

係呀 唔同類型
出左名 可以畫番自己既專長

鋼鍊FA算係我Top10 有幾套係心目中地位比FA更高:
星際牛仔
Clannad After Story
劍心追憶篇
獵人
來自深淵(個人喜好only)

講歷史背景就動漫好啲 始終有畫面
定係講內心對白同細節位就原著好好多

一班25推翻軍政府嘅勵志故事

無左度門 愛德再無得用鍊金術
個定義係等價交換 愛德重視鍊金術 都肯放棄去換細佬
有咩問題?
腎石使用者唔需要犧牲 唯一不受等價交換限制
都反映人命做原料既腎石既強大
兩者有咩可比較?
同樣離唔開等價交換呢個中心

世界大戰抹黑宇宙了

總統有交代過佢成世人唯一可以揀嘅野就係佢老婆
佢臨死之前話：佢係我揀嘅女人
屌型撚到 個人認為呢個反派仲有魅力過dio

中學果時勁迷鋼鍊

唔好睇小佢 佢係我親自挑選既女人
我同佢之間根本唔需要遺言
呢啲就係身為王者伴侶應有既質素

動畫係邊到完都唔記得

睇完好想踏出第一步
去一個唔熟悉嘅國度旅行

真心冇 鋼練係無死角
冇一套動畫可以整體好過佢
道理深刻得黎唔會係到故弄玄虛
明明劇情dark 到仆街都可以用正面嘅氣氛呈現出黎
基本上每一個角色都有存在價值 有自己嘅戲分
人物性格都好立體
打鬥夠熱血 有啲科學成份 鬥智鬥勇 唔會9放大技了事
長度適中 冇拖冇爛尾
大人細路仔都岩睇

魯魯修
死亡筆記

七武士

海貓鳴泣之時

主題曲都屈晒機

L死左之後爛尾
夜神月同Near嘅戰鬥完全冇夜神月同L戰鬥個種緊張刺激氣氛

「愛德...華...愛德...華...哥哥」
作為童年陰影 無動漫超越到呀 頂

柴刀嗰啲濕濕碎

其實無必要為左抬高一套動漫而話其他係垃圾, 俾人放得上黎討論既質素都唔差得去邊,見到D自我中心既討論好撚低質

棋靈王都唔錯呀 嗰幾年嘅話
可惜個尾收得差

動畫bgm其實都幾啱feel 第一次睇個陣心寒到打冷震
如果畫面可以再好啲嘅話 就唔洗咁冷門到咁

我估就算畫面好都係會冷門
目標年齡唔係後生仔/細路仔就好易變冷門

攻殼
JOJO

唔同類型
但喺我心目中係同級或以上

返支那啦支那仔

巨人創哥

無！

Pp睇到第三季真係睇唔落
第一季啲「反派」同設定真係完美

魯魯修我比9.5分
鋼鍊9.75分
利申自己評分系統下
9分或以上算神作
命運石之門9.75
暗殺教室9.5
未聞花名9.5

銀英傳
新世紀福音戰士

Clannad After Story 係我心目中
唯一一套10分
神作中神作
觸動靈魂的作品

仲有monster
人生第一套會睇到好撚壓抑嘅動畫，想睇睇吓勁辛苦同喊
Johan真係

個人對戰鬥場面prefer運鏡同動作流暢度>特效

當然鬼滅係唔差

但係bones喺呢兩方面嘅水準真係top of the top

呢套係另一個次元嘅痴線
我覺得唔太適合一齊比

不如講下差啲乜
喺我心見中魂環先係完美

咁應該足球小將最癲
堆超必多人學到
雷獸要學佢挖地射
諗返起都正

少左完整呢一part

垃圾韓國仔

可唔可以直接動畫化第七部

呢套真係有驚喜
某程度上推我離開咗comfort zone

agger
其實主角團都還好
嗰結局真係

JOJO計創意同藝術價值絕對係動漫史上top

其實我有懷疑佢設計啲服裝可以直接攞去賣
荒木係咪好似本身有fashion design底

鬼滅讓單手都win

來自新世界
乒乓
南極

比較深印象係呢幾套

佢同Gucci不斷有合作
甚至國際期刊Cell都有請佢畫過封面，應該係唯一一個
好似係讀過design，同埋自學好多西洋藝術野

狼與辛香料

其實仲有好多
劍風傳奇都係超正(舊版)
星矢冥王十二宮篇
JOJO 個opening 超正

後面冇追，最後佢地有冇做愛?

細個勁容易比卡通影響個時睇完足球小將，叫老母比我學踢波，踢左兩個月數碼暴龍出新一代之後冇曬mood踢，比我老母剷到飛天

強殖裝甲囉.

冇6部，第7部會好唔make sense，所以冇6就冇7

BTW 希望出到7就完，8亂到

甲賀忍法帖

同意
兩套動畫都好睇
不過相比之下，鋼鍊就係一般嘅王道動漫

其實我真係好鍾意刀劍，
人生唯一一套買齊嘅輕小。。。

但係真係算啦，
鋼煉實在比佢完整太多，
人物刻劃豐富、
劇情節奏緊湊。

鍾意刀劍，
但係佢真係冇得同鋼煉比。

富奸幾時肯畫

Angel beats同禁書目錄

唔敢講超越，但衝鋒21都好好睇

Eureka 7
忘念之扎姆德

你都幾風趣

全職獵人

始終未動畫化
鋼鍊超多神op ed bgm 神場面

巨人，如果漫畫唔左膠end

死亡筆記，題材嚟講真係宜家嚟講都好癲，L死後個段其實唔差

運動番始終小眾，入樽，強風，排球都可以叫小眾神番

千祈咪左膠
全部驅逐出去！！

唔知點解見親甲賀忍法帖個腦都係出魔乳秘劍帖

啱 佢好多內容唔係細路仔理解到
包涵好多人性、社會學同倫理嘅嘢
或者佢比較適合做電影
但篇幅要改吓

但可能當時細
覺得fa北部個段有啲悶

VINLAND saga

動畫/漫畫既狼與辛香料都一般般
小說

有一套係平凡得黎我個人覺得幾神：只有我不存在的街道
但超越鋼鍊就一定唔會架喇
好開心終於無人提Eva

其實世界觀都係小說完整好多
始終動漫得25集 好難講哂

禁書真係變左禁書多謝河馬9寫

女都生埋

佢地個女

睇緊白紙

EVA新劇場版真係唔知做乜鳩，好似睇少左集咁

真係諗唔到點解咁多人推做神作，我同宮崎駿睇法一樣，睇哂成套、睇埋youtube嘅講解片，我都係覺得佢好多位都無寫到出黎，真係要靠睇人地解釋先明個下好難頂，同埋我代入唔到男主咁廢，佢實在太無信念，我唔明點解無信念嘅角色吸引到咁多人

吸血鬼獵人D
I"s
北斗神拳

交響詩篇都幾正

monster
真係好好睇

少有人講
當年個個吹到SAO幾神幾創新
心諗玩晒咁多集又睇晒動畫已經覺得冇乜特別

記得03版個陣仲係小學雞
後段d劇情好撚灰暗， 特別最尾個十集， 睇完抑鬱都似

輝夜大小姐贏晒

個人認為輝夜漫畫作者都幾勁
認真回一篇比一篇勁

文化祭超好睇

last果幾集拖到啊

Ching sick bo
睇到我心跳加速

我覺得中段寫石上既變化 仲好睇過白銀同輝夜

正常人代入到掛，當年黎講製作好好，加埋嗰個時代背景因素。
當年睇嘅人覺得套嘢係神作唔出奇，但宜家睇嘅話就未必認同。
我自己就覺得太多人幫佢解讀，同埋唔似鋼煉咁全方位高質

垃圾嘅舊嘢啲人好少會提

最尾幾集係好震撼到我
可惜第一季同二季前段都幾悶，迫左好多人棄番

gunbuster

兩套好似相隔好幾年下喎
中間起碼隔左個「他媽歌池」
定係你講緊2000年後既版本？

樓主提到火影，就動作分鏡招式呢啲設計其實係贏鋼煉好多，動畫配樂我覺得兩套都好好但火影更好，當然其他位火影冇得贏啦

你講clannad 我諗起angel beat兩套都好神

當年買過陀錶戴手套啪手指

睇超必運動漫
其實足球小將仲正
開始直到世青篇都掂
火焰射球 雷獸 衝力 反動蹴速迅砲
一大堆超必個個記得

gun道

花田十輝力作
由頭好睇到尾
請勇敢走出旅途嘅第一步
Best wishes for your life's journey!

水上悟志

03版好似香港成05年先播
我同人講一早睇完大結局好耐
好記得俾人屌我未播點會有

係我心目中無野取代到天元突破

鋼鍊贏在主角一開波就實力封頂
已經睇到真理
實力平衡好好多

其實第一季已經收得好靚，個結局sibyl笑到最後，夠晒dystopia味
第二三季就完全係狗尾續貂嚟，sibyl變隊友
個戀母癖嘅存在意義就係為咗獵奇而獵奇，第三季睇晒8集都仲係唔係好明噏緊乜，bifrost個賭局同嗰個round robin完全睇到一頭霧水

應該02-04年到

電磁炮

太多人幫佢解讀哩樣令我諗起隻game
一樣俾人話係神作 一樣係要無數人搵堆答案
堆答案係game入面係無完整故事答案
係靠大家估 仲要有勁多分歧
但係無數人都仲話隻game故事超正
無錯 好明顯係講緊碎片式故事
dark souls

鋼練我都係鍾意03版多d
每次諗起佢 每集開頭個段
等價交換既讀白
以為係普通一句slogan
點知 原來係貫穿全套既中心同埋結局既解答
最後個答案 答返佢地以為既真理
個結局正到爆炸

牛媽著重喺愛德嘅心靈成長多過實際打架，因為比佢擁有更高更遠嘅目標大有人在

少女革命

你地將暗殺教室放左係邊

等價交換呢個道理又可以應用返喺現實，喺大道理。

蘿球社

不咩推文
其實個人認為某程度上香港後生咁有抱負理想追求民主自由都係因為睇過鋼鍊依d神作
深受唔同作品影響先造就到而家依一個時代
咁討論下我又覺得無乜野

但FA好撚貼， 隔2個星期做晒字幕配音

好明顯呢套野係跟住井上個人生經驗一齊進步，由佢年青時畫，d野講得白d, 同血氣方剛，到佢中年又領略其他野，由種田講到哲學，真係好正

等埋巨人大結局就知超唔超越到

化物語好似冇咩人提咁

好睇，不過上唔到神枱

真係一個藝術奇才
有一日佢徒然轉行做設計師我都唔意外

真係要劇透？

推個冷門啲 小圓

03版日本播完
香港人九成九都未識套野
Tbb點肯俾大錢買套日本熱門野
之後平晒買返黎播(都照hit到）
香港人先識套野
好記得信和突然多左勁多人買套漫
要排隊俾錢
某老闆仲屌過tbb咁遲先播

Fa個時消息一出
tbb諗住套野仲係咁勁
由其上一套既甜頭一定無死
先咁肯出錢咁快手

03版個時
我係信和地庫個間見到遲日本播既2-3日
已經有中文字幕版既碟出
⋯⋯⋯⋯
所以我睇開日文版

鐘意03多啲+1

有龍珠抗疫, 有無鋼煉抗疫?
完全唔同級數

我覺得物語系列啲鳩up對話好正，但我見好多人嫌太多無意義對話。
動畫我覺得算係我心目中神作之一，新房昭之

多啦A夢

其實鬼滅劇情都幾老土，係勝在動畫實在太畫得太靚，同埋人設好

有幾幕都睇到我毛管動
但唔知係咪大個咗，硬係覺得冇大哥哥個幕咁震撼

浪客劍心追憶篇

的確
第一季真係好普通既校園青春番
但係冇呢季既鋪排after story就唔會感受咁深
喊到我不似人形

你拎個幾十集先有一集經費爆炸既黎比點比
火影9成時間打鬥都係廢既

亞人

東之伊甸得唔得

其實fate zero 都好好睇
我心目中嘅神作之一
好多野都好值得反思
比如將嘅生命放係天秤上面比較，係咪真係殺一救百就係正確？
三個王，三個王道，一個要救國民，一個要領導，一個要隨心所欲只要民眾服從。咁邊個先至係最好嘅王道？
仲有穿插歷史人物背景同佢哋嘅願望，好諷刺但都好現實

原本童年陰影，次次鋼練post都比人放圖放到克服左

鋼煉
入樽
死筆L死前
Jojo

全部都好鍾意
依家最期待係巨人睇吓佢點收尾
希望唔好爛尾，唔爛尾就真係神作

FA爛尾的

物語系列係另類既神作（痴線類）

我前面係講漫畫

其實個人覺得三王嗰場戲唔係幾掂，兩個暴君靠氣勢壓倒saber

三代火影係歷代最強火影（笑）

命運石之門有無睇S2 好唔好睇啊

其實無得比
一套就線性漫畫
一隻就三線平行世界既game
比黎都哂氣

Rick and Morty

講動作設計，點解唔拎銀魂比？

313樓先有人提呢套
仲要無人理
佢完到結局就好

鋼煉無得比
不過如果論鬥智漫 噬謊者都係無法超越

Sg0深化sg

紫羅蘭永恆花園先係我心目中既no.1

一套無設計過中後期劇情導致戰鬥系統崩潰嘅漫畫只係一套失敗作品，三代係最強火影，白眼同寫輪眼、輪迴眼並稱三大瞳術？火影後期已經係鳩畫，因為佐助係主角就狂吹寫輪眼搞到要推翻設定，得啖笑

睇你點定義超越
但講影響力一定係新世紀福音戰士

講影響力，EVA完全不及 龍珠 火影 鋼鍊 （全球嚟講）

特別係龍珠

咁計可以加埋One pieces

後面柱間齋一招頂上化佛，猿飛10條命都唔夠死

始終每個地方嘅人嘅喜好都唔同
日本ACG文化係西方其實唔算主流
流入西方市場嘅真係寥寥可數 (例如西方人特別中意bones)
但EVA係日本個地位係其他動漫冇得比
講哲理 打鬥 世界觀 佢都有

閣下IQ可能唔太足夠

寄生獸

最終戰如果太快又會話爛尾趕收工

EVA TV版最後一集

無人講大總統同傷巴佬
安排佢兩個最終一戰真係極恰當不過

hunter系統都係完美
暫時睇唔到有咩地方可以插
利申:死忠

更新速度

你講完let it go果度我全身毛管戙

妖尾ok?

鋼鍊03

想呃負皮都唔洗咁既 點同你爭姐

新世紀福音戰士都好正

但係我覺得fa>eva>03

識貨

雖然唔同類別冇得拉埋嚟講
但 蜂蜜與四葉草 都係我心目中嘅神作

其實都唔洗提，hxh根本係正到無其他漫畫比得上
鋼鍊贏既係完整度同扣題程度，但如果你唔著重呢兩樣嘢既話，始終都係hxh吸引你睇多啲

浪客追憶篇

JoJo第一季part2

zexal 嘅7皇篇真係高水準
教主救貝塔同埋最後鯊魚打遊馬果場都好正,一出冀望王個個都企返出黎真係睇到叫出黎.

個人排名係 5DS>zexal (七皇篇~結局) >無印(決鬥城市、王之記憶)>GX (霸王篇~同優貝爾融合)

攻壳機動隊GIS

師父想要仔，所以冇左生育既內臟子官
大佐想見到國家既將來，所以睇唔到野

基本上就係想要乜野就偏偏將佢拎走（好似係）

靈能百份百mob psycho 100
借驅鬼同超能力做gimmick講青少年成長
師傅俾人係電視踢爆個篇好深刻
仲有最上啟示篇同吸番張紙個幕

寄生獸
漫畫同最近嘅動畫都好好睇
主角呀媽，加柰，同女教師寄生獸嘅死
對主角有唔同影響
好記得主角要到女教師寄生獸嘅死先流得出眼淚

烙印戰士 berserk
好記得初期漫畫有篇講兩細路女
其中一個因為忍唔住生活絕望成日幻想變精靈
但結果最後變左使徒
結尾講主角救左冇變使徒個個女仔
個女仔仲想跟著主角走
但主角同佢講如果剩係識逃避去到邊都會係地獄
呢一段故事好深刻

睇小說算啦，小說後面仲好睇

音樂
由千住明擔任作曲
首首都係交響樂團錄製

首brothers勁好聽

家庭教育

佢一開頭真係營造到個種本末世同恐怖ge氣氛

勇者王ova

仲有開頭人造人個種恐懼
大總統

另一重點入樽係當年井上整親隻手轉畫法
仲要越畫越靚
最尾打山王 D 畫功真係高峰...

再將功力推落浪客

講得出刀劍 完全表露你嘅智商

我都係咁諗, 唯一一套有得比較. 應該只係得 天元突破.....

兩套有啲共通點, 大家都冇為咗繼續而作落去, 相比起好多其他太多商業因素.

有好多其他都好好, 但係因為未完結所以唔作評論.

鮑姐 就宇宙第一

純粹計 追憶篇 就係, 但係成個浪客劍心咁計就好似差咁D.

老老豆豆，鋼鍊冇咩Bug、主題貫穿全劇、冇多餘角色、Twist震撼得黎可以自圓其說、結局又完得靚，係動畫入面已經無咩對手，要超越真係無咩可能，最多同一個Level。

我覺得有資格挑戰嘅：
死筆（L死之後唔計）
我的英雄學院（動畫）
Code geass（第一季）
巨人
命運石之門
F/Z
寄生獸
Darker than Black(第一季）
重啟咲良田

果套鬼滅之刃真係連挑戰資格都無

Fate/Zero好撚好睇喎
雖然其餘嘅就

吓 白秋暴龍先好睇

等價交換原則冇得輸

你有冇睇過㗎？

清你都幾幽默

艾爾攞住粒賢者之石出嚟打塞利姆同紅蓮嗰幕型到

fate既故事性根本就輸幾十條街
佢神既地方只係因為幽浮社既動畫技術
唔係佢本身神

魔偶馬戲團都好好睇

手係封印細佬靈魂先拎走

我記錯咗 少柒

自己都好中意03個版本
但唔知點解啲人成日話佢垃圾

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

噬謊者

二十世紀少年

樓主劇透撚

可以叫做好睇同完整 但係唔洗成日吹奏
等價交換 一即是全 係小學雞先會覺得好有哲理
Hxh jojo 唔完整 但係果種創造力我覺得更好睇

L死咗就好心完咗佢啦，成套野咁就完美啦

係都要延長佢，為加而加

魯路修啦😂。個世界觀仲大

最近先睇返。但劇場版，不了

提名甲賀忍法帖 同 浮游泉大冒險

之前都係咁諗
但係愈睇愈覺得寫個完整故事係咁難
1. 冇咩唔重要嘅支線劇情，所有野都係推進緊主線
2. 故事中心思想明顯，睇到尾都係回應一開始嘅野，冇睇睇下走咗樣
3. 故事設定合理，冇咩戰力下降，呀一聲之後就打贏大佬

依啲主場post點都會有幾個係咁
正如都有一定會有啲"XXOO都屌打"，"點解冇人講XXOO"(但係其實有)
幾十頁comment你要揀依啲偏激嘅睇都冇辦法

得個搞笑性質唔同喎

Pokemon

其實主角只係係俾大環境波及嘅一份子
由頭到尾都只係想救返細佬
諗返起嚟佢老豆先係一般王道漫打壞人嘅真主角
一開始幫錯boss滅團
頹過幸福過再決定企出嚟
再佈局反國土煉成
不過佢總結起嚟佢成個人生其實都幾sad
希望最後真係有個地方俾佢同老母永遠相宿相棲

鋼鍊超越咗龍珠z先講

復活的魯魯修食得屎
之前係唔同人物內心同人物之間價值觀衝突到最後
例如兩個男主角魯魯修同朱雀衝突係
不列巔王子+日本抵抗組織頭目vs日本首相之子+不列巔軍隊士兵
再加佢哋係好兄弟、殺妻仇人、互相阻礙嘅存在
又例如魯魯修本人又要承擔起責任而帶來痛苦，例如害到雪莉失憶、命令尤菲屠殺日本人同佢被日本人視為救世主嘅矛盾、要親手殺死尤菲等等滿手鮮血嘅責任
唔止主角內心/主角同主角之間價值觀衝突
連配角都有
例如羅洛明知佢「哥哥」只係當佢棋子，甚至佢「哥哥」一直都想殺佢，但佢最後從魯魯修身上搵到人生意義、搵到真正嘅家人，結果為佢而死，去到最後得到魯魯修原諒

結果出復活的魯魯修
只係召集所有英雄一齊打個新出現嘅敵人
而呢個敵人本身只係好單純地想令自己國家強大
冇哂價值觀矛盾
甚至連頭腦戰方面打低「死亡回歸」能力冇乜點描寫
結果真係收得皮

咁岩呢排重睇緊FA
一開波冰封中央巿果個先係真智者
萊伊boy個傻仔仲要反對佢

係呀。純當 fans 續作或另一個平行宇宙睇會感覺好少少。雪莉無啦啦翻生嗰吓，我嚮戲院真係黑人問號，原來 orange 同佢講叫佢唔好理咁多野。咁入神根島嗰吓，就無左意思。佢啲矛盾 setting 真係好癲。朱雀同魯魯，其實查爾斯同 V. V. 都係，要創造一個冇謊言嘅世界，但創造嗰個已經係講緊大話。仲有 C. C. 同朱雀，最想死嘅人死唔去，嗰種諷刺。

可惜有勇無謀(btw佢係動畫原創)
到後面其實都知冰佬咁做係冇得贏亦都冇得幫
先唔講大總統故事入面基本上係地上最強(坦克見到都調頭跑)
要名正言順將一個總統拉下馬都唔係殺咗佢就可以搞掂
所以rip冰佬

想劇場版賺多次錢 結果成個故事做柒左破壞原作最吸引人嘅地方

所以當另一個宇宙睇算。或者忘記佢。

拖戲衰收尾
可能唔想壞人笑到最後掛
我自己諗如果係L用計謀用自己死換夜神月身分黃左俾日本警察個幾條𡃁拉 咁會好D
而唔係L咁就瓜左

用冰佬作為先知咁話你知中央司令部一早已經係仆街有陰謀
動畫製作組好有心咁整個支線故事作引入
而呢個支線就係呼應返主線人造人個大陰謀

最尾流川同櫻木合作嬴波後互相拍手果幅, 一睇到即刻起雞皮

若被傷害夠

想知會話鋼練世一嗰啲有冇睇過多過10套動漫

淨睇動畫頭兩季一般
得第三季係神作水平

巨人最好睇係文戲
作者描寫艾倫老豆同艾倫克服挫折 重新正面面對自己人生嗰段超好睇

睇一次喊一次

我都係鍾意03多啲

03、09都有睇，兩者都令我睇唔停手
但個人鐘意03啲畫風、bgm、片頭片尾、同埋人造人條線、同真實世界嘅連繫⋯

只可以話03喺原著改篇歷史上已經有一個好難動搖嘅地位

人魚島算係鋪墊章節
因為個人魚公主係古代兵器之一
同個結局應該好大關連
呢d長篇漫畫連載緊實比人感覺拖
我自己儲一段時間一次過睇幾過癮唔覺得拖

Darker than black 第一季

鬼滅真係好悶 睇到boss出場就冇睇

Jump 唔比佢完，所以唔關作者事

屌
邊估到合成獸都咁多戲化架

有D遺憾比贏到冠軍更易留低痕跡

啱呀
上面巴打講每一個角色&對白都唔係浪費
同某D漫畫突然間爆一句
然後俾自己空間吹到好大差好遠
作者明顯畫嗰陣有晒9成9藍圖
無突然諗到乜加D乜入去

兩回事係指故事方向定係質素

係方向
我講得唔好

Hunter x Hunter
可以同鋼鍊並列

其實一個阿媽講兄弟情講到咁有共嗚真係好犀利
但係畫農村日常又咁好睇

諗起噬謊者
由頭到尾搞咁多野都係得一個目標
仲要係完美

成個氣氛好輕鬆
畫番自己既野係唔同d

都真 仲要冰佬果時大總統都未蒲頭
淨係國軍都夠做
不過冰佬一條友查到咁多野已經好撚神

FA最正真係人設 配角都冇忽略到
福爺同巴卡尼亞大尉死果下都描繪得好好

Capeta?

一個貫穿成個故事嘅核心價值
但結局一句就打破左
呢下好野

我覺得有波紋既jojo先係神作，其他都唔係啦，一味玩替身少左由普通人轉變既奮鬥過程。

多啦A夢完爆啦

On9

上面讚緊動作分鏡招式設計同動畫配樂啊ching

用波紋都有鍛練㗎
康一由傻仔變到得到承太郎嘅認同都好睇

講錯 用替身都有鍛練

啲哲理真係靠大家各自解讀

我英

fate個故仔都比你講到一文不值

jojo風格創意智商都有
衰多bug

後宮番黎咋喎點比

唔係揀依啲偏激嘅睇
而係呢啲一睇到就好礙眼

成日都同人講鋼煉近乎完美沒有之一無人理
鋼煉唔會越來越誇張 越來越離題
又唔係只係一果9打
最重要係見好就收 呢樣真係幾乎無動畫做到

第一套睇到真心傷感
卡米拿死 西蒙悲傷都頂點
之後老婆都冇埋

你睇得少姐

呢啲人成世淨係睇過一套鋼煉
吹奏還吹奏 最搞笑係班撚樣好中意貶低其他漫畫黎抬高鋼煉

我都差D想開POST屌班撚屌
但搞到個台污煙漲氣就算

班鋼煉撚就真係搞到個台污煙瘴氣 耐唔耐吹奏一次 驚死人唔撚記得有呢套野咁

套野又唔係特別,又無開創到咩新時代新潮流
硬係有班神憎鬼厭既死忠係到吹奏
堆細蚊仔都未見識過動漫黃金期,就話無一套比得上,完美沒有之一

龍珠都敢拎黎比

污煙漲氣啦 我忍唔住

貶低其它作品個d不嬲都on9
不過吹唔吹鋼鍊都係神作呢個係事實 世界公認
硬係有d覺得自己好特別既老屎忽係到扮野

無一套比得上，完美沒有之一

我覺得都好好睇
後面睇到好緊張 不過無咗紅莉栖無差咁D
結果都係一定要睇

想當年睇咗三次鋼煉睇埋漫畫

老屎忽友有咩所謂 至少真係睇咗好耐卡通片
但班友明顯都無睇開就扮哂野 好撚火滾

動物朋友第一季，最尾收曬所有伏筆

覺得唔係覺得有更好咪趁機推坑囉
有乜好嬲
淨係話讚嘅睇得少冇意思
要講嘅冇100%睇晒歷年所有動漫嘅都冇資格講邊套世界第一

依套真心唔差,不過真係要等埋個結局先好做比較,我睇到依家都唸唔到應該點結尾

我可能睇得少作品

以設定同故事發展黎講 鋼煉真係好似無咩位挑剔
最深印象係亞爾見到個肉身話太瘦弱要戰鬥所以唔拎返個身體住

鬼滅唔係唔好 但設定上佢明顯遺忘左/set 左無用
但佢都係一套好作品

唔好成日講一套最好而唔夠佢好既就係屎啦
呢d人真係好自我中心

完美，等價交換個概念記到依家

漏左套
魁！！男塾 (天挑五輪大武會之後唔計)

艾倫老豆好似冇克服過挫折
一直活係佢個仔艾倫既陰影下

（搭嗲）
艾倫老豆挫折：
害死阿妹，大婆，復派成員同復派失敗.....

一無所有下打算斷指咩鳩都唔理苟延殘存
點知佢肯只有一個人力量背負整個民族復興既重任

其實愛德華係唔係一開始就可以拎鍊金術去換返d手腳同細佬返

爛左尾喎

當年係因為漫畫同動畫一齊end啊,

點解唔一開始就用鍊金術換返艾爾?

姪魔嘅魔鬼石像戰術
栗田為咗保護隊友嘅覺悟

講真我覺得打恐龍隊同打阿含皮係全套漫畫最撚好睇嘅

唔明點解大家都鐘意承太郎嗰個season
個人覺得2>1>4>3
咁多個jojo真係得阿爺有種以弱勝強 食腦打爆你嘅感覺

見到imdb TOP 250鋼鍊之後就係命運石
所以都想睇
但係so far睇到第6集好悶

最鍾意既設定係實力唔會崩
係班合成獸都好撚打得，兩隻加埋可能打得羸鋼豆

真相背後ge真相，第一次戈陣俾佢震撼到

唔明
套野膠到震
俾中學雞睇

佢有咩伏筆?
直正伏筆係到揭曉前都唔知先算

開頭因為鋪伏線好悶

我睇頭三集都爭啲想棄番
睇完之後可以睇0

命運石之門佳作但未去到神作
有啲似多啦A夢大雄玩時光機,蝴蝶效應咁

仲有又𣈴𣈴𣈴乜由氏乜氏物氏
好毒好難頂

動畫都有交待過點解啲男女角會咁中二

最癲係重播竟然可以出一集全新嘅去接住命運石之門0，然後再嚟神展開

命運石之門0 game版故事好多bug位同好亂，動畫版整合完再喺結尾加多一個幾秒嘅scene，又變神作

石頭門都算公認神作

除咗鋼鍊同命運石之門

有一套雖然未去到公認神作但我心目中有高度評價嘅作品

地球防衛少年

Ching大家都係同路人

如果有個好結局既話,呢套野係真係最有機會超越鋼鍊

石上嘅成長的確又多又動人
但暫時冇比我個果好睇過白輝嘅感覺bo
特別冰輝篇 我睇一次時好難頂
但loop多次之後反而覺得暫時最好睇

畫風 音樂 劇情 節奏 人設
呢套真係完美咁制
同類型嘅作品應該真係算係最top果批
係咪第一真係個人喜好 無必要爭

非同類型嘅 比較唔到就唔多講

之前出果隻CD有齊03 FA所有OP同ED
到而加都仲有聽

瞬間Sentimental

佢啲音樂係勁正！！

老老柒柒，有咩動漫超越到鋼鍊（2）

繼續討論

1001